便宜又免煩惱輻射問題，「核廢料電池」使用壽命 10 年起，最長 2.8 萬年

智慧型手機、筆電、電動車中所使用的鋰離子電池，它無所不在並大幅改變人們的科技生活，不過科技日新月異，鋰電池在未來還能坐穩儲能龍頭嗎？最近美國加州新創 NDB 研發出不管是基於環保還是實用性皆屬上乘的「核廢料電池」，10 年至 2.8 萬年都不用充電，而且比鋰離子電池還要便宜。

核廢料電池顧名思義，每一顆電池的核心都是人人為之煩惱、遺臭萬年的核廢料，NDB 用石墨慢化反應爐中的石墨核廢料，製成特殊的「奈米鑽石（nano-diamond）電池」。

這些石墨核廢料含有大量放射性同位素碳-14，其中碳-14 較不穩定，它會經過 β 衰變、轉變為氮 -14 原子，在蛻變過程中釋出 β 衰變電子、反微中子。NDB 則將碳- 14 石墨核廢料純化並製造出微小的碳- 14 鑽石，鑽石結構可以當作半導體與散熱器，用來收集並傳遞電荷。

團隊認為並不用憂心放射性污染等問題，團隊有製做出既便宜、沒有放射性的碳-12 鑽石外殼，不僅可以防止輻射外洩，也能充當超級硬的防護盔甲，因此做成電池也不用擔心各種撞擊、電池的輻射還比人體少。據報導，團隊將奈米鑽石材料層層堆起後，再與微型整合電路板、小型超級電容組合後，就能依設計製成 AA、AAA、18650、2170 等各式電池。

NDB 認為與其說是電池，不如說是微型發電機，畢竟它不需要充電。團隊表示，奈米鑽石電池應用廣泛，智慧型手機、電動車為基本，更能當作心律調整器等各種植入性電子儀器的供電核心，奈米鑽石電池使用壽命長，就不需要再動刀特定更換儀器電池。

公司創辦人兼執行長 Neel Naicker 也舉例，如果 iPhone 使用這種電池，雖然電池大小跟原本的鋰離子差不多，但我們不需要每天幫手機充電，可能只要一週、一個月甚至幾十年充電一次。如果用在電動車上，那麼電池在 90 年內都可以維持超高功率密度。

NDB 團隊宣稱未來技術若更成熟，依照電池應用，壽命將長達 10 年至 2.8 萬年。

Nano-diamond self-charging batteries could disrupt energy as we know it
New Nano-diamond Battery can Last Thousands of Years

會唔會畀人話手持核武

呢班科學家好快會比大財團收買/殺哂

apple機繼續要比錢換電，an機直程要換過部機

核電

ironman黎

可以做到AAA咁細

油王要殺人了

上次入水車單野都無左下文.........

5年後都唔知有得用咪

C14又真係好安全下

呢啲所謂科研新聞永遠無下文，咩可以醫癌症嘅藥呀，咩十幾歲天才研究到啲乜柒呀

轉頭就成個團隊搵唔到投資者收皮

fallout 咁 周街都係小型核電池

聽住先，年年聽完都(未開發，唔夠資金，半年收皮)

就算真係做得成，Apple 都會做到剩係得8個鐘電之後其他位唔知拎去塞乜鳩相機定Sensor.

你老味
你用埋我嗰份

季經
永遠唔會市面上見到

tesla 用呢隻電

能源公司唔會比你推出
Tesla都係咁既原因死

屌，我又係即刻諗起Fallout

無講溫度幾多

呢啲咁嘅科技如果真係推出
斷幾多人米路
就算真係發明到
商家佬一定唔會畀呢啲流出市面
政府第一個幫手封殺

動力裝甲

人類係咪唔駛再訓覺啦 ?

使唔使喺深海打撈返啲核廢料上嚟整電池?

因為班油王會買曬套專利，當然無下文

TSLA表示

萬一爆炸個威力都會係幾千倍不了

真 核電

借個位

最後一日眾籌 最後機會 港人港字
舊招牌字體 - 李漢港楷

我唔明...
你舊野有beta decay, 同你可以發電兩者有咩關係？
你核電就靠發熱啦。
即係依家係放粒電子出來，當推動個current? 咁但點樣完成個circuit ?
你唔同化學電池喎？化學電池，你嘔左粒電子出來，你會多左粒cation.
但beta decay, 你係neutron變proton, 但粒野嚮個nucleus入面。
其實發電原理係點？

石墨電池唔知幾多年前都講過啦
見都未見過
就話有幅射既石墨電池
過幾年隕石電池

油王唔容許

好快有2077 出現

無限距離飛機
航母都唔駛

電池有突破後電話應該又會有突破

概念唔錯，但唔符合商人邏輯。

你中學畢業未？

做到先講啦
可能過兩三年又比人踢爆係騙案

sorry....
小弟只係讀緊master，可以解釋下嗎？

配埋腦晶片

太陽爐

我正係知支那炒到既真係核爆

lm睇解釋
我諗ground左佢應該都算complete到circuit掛
不過如果真係capture到beta decay既electron
核電就唔洗單靠發熱啦

無限電既年代要嚟啦

真·核電

我諗緊d 鑽石係咪有咩玄機？
靠粒beta electrons 去knock out其他electrons定點？

唔會俾民用啦，一處理不當就hihi了。

From wiki

到了果陣, 電話一發熱你驚唔驚？

radioisotopes thermoelectric generator

幾年前講緊都五六年前已經睇到個超大容量電池乜柒結果到家陣都仲係用緊AA同AAA電

搵到投資者未

諗到我部nb 粒電大縮水都正

真 依家世界利益者會殺人滅口

核動力Tesla

有人講話佢得100 microwatt output

[和你簽聯署] Ban柒WeChat 全球共識 不要Tiktok 我要Free to Talk

咁低用黎做鐘錶電就得

假野

好似fallout咁，核能變成日常，核爆都變成日常

你放心啦，支那一定好快山寨出來
然後.....

核武要濃縮先做到

好快有動力裝甲

如果有人惡意破壞個電池咪好多人中輻射
同埋當個電器壞左舊電池點處理

好似卡通片咁 塞舊野落去就有電

用碳裝，俾火燒會唔會好大鍋？

香港一早有...好多年

冇錯
其實能源問題一早解決左
只不過呢d發明一直被封殺
石油公司倒閉，失職率暴升
對政府係一大衝擊

高達

即係其實佢係d semi conductor 果類野來

唔好比支那用依種技術
肯定搞到全球核爆都似

全世界都著光都似

香港啲tes撚咁揸車法無兩嘢就核災

見到上面某d言論
差d以為去錯陰謀論content farm

就算成功應該都只用係航空/航宇領域, 或軍用
民用應該冇咩機會

ironman

核電池

報案既時候唔小心漏低一袋爛電池

Fallout啲power armor會唔會近榜啲

原則上可行
但安全性唔得 整爛粒電池就變左核武器

到時電話變成恐怖武器

唔係

一係俾財團收買晒
一係就呃funding
唔會面世嫁喇

炒車會核洩漏

反而我好奇點樣幫核電充電

電動車果度真係得既話伯係突破性方法
慳埋發電產氐既污染

咁apple一定唔會用
佢隔一年半載就要更新 目的係整死舊電
等你換機

而係你治整極唔死 咁佢邊有生意？

屌你又講得啱

C14 5000年half life，應該唔怕

5年?呢世都唔會出現

Fallout mc cell

你有咩高見？可唔可以講黎比小弟見識下

係咪 fallout 啲fission cell

搵無堅不摧嘅液壓機壓爆d微輻射鑽石會啦會有危險

屌你笠水
仲學人串人, 垃撚圾

上面好似講左係electron hole pairs[sosad.
係我懶冇wiki .
即係用beta decay粒electron knock out其他material 入面的electrons. 將佢由valance band 彈去 conduction band.
咁你產生左一個electron hole, 同一粒electron。咁你electron hole隔來粒atom就會彈粒electron去補返個hole.
咁就一正一負咁行，所以有current，即係semiconductor.其實係已知科技來。

你平時去醫院照X光，即影即有都係d類似科技來。
不過人地係用ionizing radiation shoot落去提供個能量。
依家係用C14，一個continuous ionizing radiation source 去做

X光科技source:

Direct conversion is so named because this technique directly converts the absorbed x-ray into a proportionally sized electrical charge with no intermediate scintillating step.

This technique employs a semiconductor material which produces electron-hole pairs in proportion to the incident x-ray intensity. The most commonly used semiconductor is amorphous selenium (a-Se)

咁其實生物本身都有少少carbon 14
壓爆佢本身應該同壓爆左一顆普通鑽石冇咩分別
咁啲carbon 14只要唔係太多太集中應該大概可能我估唔會太多影響既

禿頭脫髮有得醫

Freedom

俾油王隊瓜咗

唔知要幾集中先可以玩發電

C14最廣為人知，應該係carbon 14 dating

呢個真
清不如計下佢咁1g diamond最多最多可以有幾多energy
我唔識計

又一件垃圾

其實我係串緊條友 多謝巴打賜教

解決唔到回收問題就冇可能成功
例如將舊電鳩扔去垃圾桶要犯法等等...

This graphite is rich in the carbon-14 radioisotope, which undergoes beta decay into nitrogen, releasing an anti-neutrino and a beta decay electron in the process. NDB takes this graphite, purifies it and uses it to create tiny carbon-14 diamonds. The diamond structure acts as a semiconductor and heat sink, collecting the charge and transporting it out. Completely encasing the radioactive carbon-14 diamond is a layer of cheap, non-radioactive, lab-created carbon-12 diamond, which contains the energetic particles, prevents radiation leaks and acts as a super-hard protective and tamper-proof layer.
yup

用落軍事度真係痴撚線
個個步兵都係ironman

核廢料如果仲可以再用黎發電，咁點解核電廠唔自己用返？嗰啲仲係咪廢料？

核 唔會比民用
風險太高 一單核洩漏
間公司可以破產 政府要幫執屎

而家都有啲醫㗎，不過醫緊嘅時候性無能，停醫就繼續脫

其實Google佢網站都有講
佢係graphite整到diamond結構
跟住decay嘅時候粒electron去撞個diamond
佢做嘅野就係channel呢堆electrons

.

如果核電池實現到，係咪好快會見到高達用嚟打仗